食肆每枱限兩人 有酒樓經理稱早午市生意減半

政府收緊多項社交距離措施，今日生效，包括「限聚令」人數收緊至2人，食肆每枱限2人、晚上10時後禁止堂食。

在旺角的一間酒樓經理表示，理解政府的措施，形容疫情已經有幾個波浪，已習以為常。他說每枱人數再減少，酒樓的早、午市生意少一半，晚市只做到兩成生意，措施生效後更有顧客決定取消酒席，預計生意額只做到正常營業時的一成。他說，酒樓位於商業區，現時居家工作人數增加，外出用膳人數減少，令生意更差。

茶客吳太太說，與丈夫都喜歡飲茶，平日和兒孫一起飲茶，今日只有兩人，感到很不捨得，日後惟有分枱飲茶。茶客張小姐一家4口到酒樓飲茶，要分開兩枱用膳，認為很不方便，較難聊天和分享食物。

有茶客支持新措施，認為現時疫情嚴峻，不應該約人飲茶，待確診個案回落再聚會。

經理搵定第二份工做吧啦